<archimate:Deliverable
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="PR9. Portafolio de inciativas y brechas"
    id="id-40cde4bf62884c9ebc77ed246dcc25a5"
    documentation="# Fase 2: SOA Objetivo&#xD;&#xA;# Contenido de los Productos Contractuales, 181-2020&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;# Producto 8: PR8a. Portafolio de Inciativas y Brechas&#xD;&#xA;La técnica del portafolio de brechas es utilizada en el desarrollo de este ejercicio de diagnóstico SOA del FNA para analizar la situación actual SOA (Fase 1 del proyecto) desde la perspectiva de proyectos ejecutables. La idea principal del análisis de brecha es resaltar los proyectos o ítems omitidos, o por definir, entre la situación actual SOA del FNA y la situación objetivo, incluso cuando esta última está todavía en evolución. Lo anterior da origen al portafolio de iniciativas priorizadas que ser ejecutadas cierra las brechas analizadas.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;**Nota**: los análisis de este producto están dirigidos a cumplir los objetivos del proyecto SOA: dependencia de proveedor (OBJ1), fortaleza SOA de las aplicaciones (OBJ2), y tiempo de mercado (OBJ3).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;br>&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Justificación&#xD;&#xA;Asegurar que la arquitectura SOA del Fondo apegada a la [Vista de Segmento FNA](vistadesegmento.md) soporte al procesamiento de información, a los sistemas de información, a las capacidades de negocio, y tecnologías requeridas para cumplir los objetivos de este ejercicio de diagnóstico SOA. Dar continuidad y orden al impacto y realiación de los cambios entre evoluciones de la arquitectura SOA.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Contenidos&#xD;&#xA;1. Arquitectura SOA candidata para el segmento FNA (vista de segmento)&#xD;&#xA;1. Matriz de brechas de las partes del segmento FNA&#xD;&#xA;1. Bloques de cambios para el segmento FNA: ítems por retener, rediseñar, actualizar, retirar&#xD;&#xA;1. Análisis de impacto y dependencia entre los cambios en el segmento de la empresa&#xD;&#xA;1. Ficha descriptiva de iniciativas de mejora para el segmento FNA (justificación)&#xD;&#xA;1. Hoja de ruta preliminar hacia un objetivo de mejora&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;br>&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;## Criterios de Aceptación&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;* Lista de cambios para el segmento FNA: ítems incluídos, por mejorar, nuevos y eliminados&#xD;&#xA;* Hoja de ruta preliminar hacia un objetivo de mejora&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;*** &#xD;&#xA;"/>
